{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005524",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고흥 남양리 산성"
    },
    "text": "高興南陽里山城 (고흥 남양리 산성)\\n\n全羅南道高興郡南陽面南陽里山75-1番地中山里山150一帯\\n\n2002年11月27日、全羅南道記念物に指定されました。この地域は南陽面南陽里と中山里一帯に広がっています。百済時代には助礼県が存在し、南陽里山城も助礼県と関係があると推定されています。位置や築城法、出土遺物などを考慮すると、これは百済時代に初めて築城され、朝鮮時代まで使われたとされています。標高162mの山頂に位置し、山城の東西には海を眺めることができます。城壁の総延長は534mで、幅は4m前後です。石で築かれている平面形状は不定形で、南北方向が東西方向に比べて長いです。ただし、城壁の東壁と北壁の一部は比較的保存状態が良いです。城の内側は北西から南東に緩やかに傾斜しており、約12ヶ所の階段式平地が確認されています。城の中央部には石で積み上げた円形の井戸が2ヶ所ありますが、現在は水が出ていません。城門跡は現在の出入り口として利用されており、城の南東側回折部から西に約40mの場所にあります。しかし、現在では跡地がほとんど消えており、東側の外角部分のみが約90cm残っている状態です。城内からは磁器類、瓦類、紡錘車、砥石、石丸などの遺物が出土しています。高興南陽里山城は、全羅南道東部地域の百済山城を理解する上で重要な資料であり、歴史的・学術的な価値が大きいと言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "南陽里山城は何時代に築城されましたか？",
            "answer": "南陽里山城は百済時代に築城されました。"
        },
        {
            "question": "南陽里山城はどの地域に広がっていますか？",
            "answer": "南陽里山城は南陽面南陽里と中山里一帯に広がっています。"
        },
        {
            "question": "南陽里山城の位置はどこですか？",
            "answer": "南陽里山城は全羅南道高興郡南陽面南陽里山75-1番地中山里山150一帯に位置しています。"
        },
        {
            "question": "南陽里山城の城壁の延長と幅はどれくらいですか？",
            "answer": "南陽里山城の城壁の総延長は534mで、幅は4m前後です。"
        },
        {
            "question": "南陽里山城からは何が見えますか？",
            "answer": "南陽里山城からは海を眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "南陽里山城の内側には何が確認されていますか？",
            "answer": "南陽里山城の内側には約12ヶ所の階段式平地が確認されています。"
        },
        {
            "question": "南陽里山城の中央部には何がありますか？",
            "answer": "南陽里山城の中央部には石で積み上げた円形の井戸が2ヶ所ありますが、現在は水が出ていません。"
        },
        {
            "question": "南陽里山城の城門跡はどこにありますか？",
            "answer": "南陽里山城の城門跡は城の南東側回折部から西に約40mの場所にあります。"
        },
        {
            "question": "南陽里山城からは何の遺物が出土していますか？",
            "answer": "南陽里山城からは磁器類、瓦類、紡錘車、砥石、石丸などの遺物が出土しています。"
        },
        {
            "question": "南陽里山城はどのような歴史的・学術的な価値がありますか？",
            "answer": "南陽里山城は全羅南道東部地域の百済山城を理解する上で重要な資料であり、歴史的・学術的な価値が大きいと言えます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 434,
        "QA": 400
    }
}